**Распределенный счетчик**

**Решение:**

Рассмотрим конкурирующую историю, приведённую ниже в таблице:

| T1     | T2     | T3                     |
|:------:|:------:|:----------------------:|
| add(a) |        | read() // 1 считывание |
|        | add(b) | read() // 1 считывание |
|        |        |                        |
|        |        | read() // 2 считывание |

В таком случае мы упорядочили вызовы T1 и T2, но допустимо, что T3 в первом
считывание не увидит изменение `add(a)`, но увидит `add(b)`, а, следовательно,
`read()` вернёт *b*. Затем второе считывание уже вернёт *a + b*. Таким образом,
не сможем придумать последовательную иторию, так, чтобы упорядочить операции
прибавления и первое считывание так, чтобы сохранить частичный порядок и сохранить
результат исполнения.

Итак, мы получили, что программа нелинеаризуема.
